Backpack vs 普通旅行

想請教最主要嘅分別係邊，所體驗到嘅野會有幾大分別？

背包客要去入境申請
要交你個背囊size 同埋唔可以帶超過5000蚊出境

窮撚vs有錢

真 有錢可以住酒店 無錢只可以住青旅

一向無呢個規矩
利申：次次都backpack

住HOSTEL大房
3公里以內一定行路，唔坐車
唔會坐的士
去歐洲只去Supermarket 買麵包同燒雞。
汽水有咁大枝買咁大枝，揹住飲成日。

Supermarket d 沙律,三文治, 燒雞好高質

三文治都貴呀

麵包外國真係正，計秤賣。

屌你老味，香港斷個賣，空心嘅。

獨遊唔住hostel 夜晚會幾寂寞下，唔係話想識朋友，但有d人影會開心d

同埋睇下本留言簿 幾正

backpacker一條友型到仆街
淨係share下啲經歷都羨慕死人
同埋唔係去 日韓台星馬嗰啲玩樂飲食垃圾玩backpack
係要去異地完全唔同文化既地方先正
當然要照顧到自己，夠安全意識

利申 我就係

其實係唔想拎住個GIP

洗晒D錢 再閙政府唔幫佢買樓 係型既

坐飛機唔駛行李寄倉, 坐廉航慳咗行李托運費, 落機又唔駛等攞行李

幾個月都係得個backpack跟身, 你會發覺少咗好多無謂身外物嘅需要, 夜晚瞓dorm原來人只需一個6呎床位就能安身, 畀間無敵海景嘅總統套房你都冇必要

港奴唔洗合理化港樓

我五公里都行路
有時睇心情同天氣
七八公里都行

好少遇著留言簿

完全唔明點解啲人個gib會30公斤

有好多人去旅行，係要不停換衫影相，外套都要幾件。

我係落火車就行3公里去酒店

如果去景點，超過10公里都試過唔使坐車。(來回20公里)

都係既 我成日都係果幾套衫

不過冬天真係難搞
點都塞唔落啲嬲入7kg

offload左啲野去hostel就輕鬆晒

洋葱式着衫

保暖嗰啲入BAG

外套着住上機。

上次去最低 -15，都係整件 Superdry 賣七百幾蚊嘅褸去。

好撚熱

我就係打開google map
一個鐘以內路程嘅都會

一路行一路睇一路揾嘢食

好似你咁要靠政府嗰1萬咩慘慘

上機就除咗佢，掛在前面個勾度啦。

係最怕出發嗰日香港廿幾度就仆街啦。

主要分別係旅行嘅態度

師兄可唔可以分享多啲

太多野講唔哂，我覺得backpacker相比觀光客係多咗一種背包客精神，想同外面嘅世界connect, 除咗常規觀光打卡路線，佢地會想喺其他途徑上去探索同體驗地方，例如徒步，沙發客/hostel homestay，順風車。佢地渴望追求有意義嘅人際互動。正正佢地果種態度，衍生出各種backpacker嘅特質，即係你地成日聽到嘅backpacker唔搭的士，唔住酒店果啲。

但其實backpacker旅行嘅方式唔係重點，唔一定要日日食麵包，瞓火車站。最主要都係旅行態度嘅分別。

不過有啲人將背包旅行變為一種炫耀滿足虛榮心嘅工具，以為拎住個背包就覺得自己係backpacker, 缺乏果種同世界connect嘅態度，唔係發自內心嘅喜愛。

總括嚟講係學到野嘅，如果內心同動機正確，個世界觀真係會大啲，識得放低自己舊有嘅價值觀，又會識尊重異地文化而接受，同多啲陌生人接觸，就會發現呢個世界真係比想像中大，要不斷透過旅行中學習。

著羽絨上機?

長旅行 backpack
幾日 普通旅行

羽絨，我嗰啲係可以包到好細嗰啲，細細個都夠放。

Down 800

上飛機都係拎件防風防雨 jacket 上去多。

U記packable 羽絨 + 保暖內衣 好輕

長衫厚衫塞爆啲位

不過其實係我問題
冇一個40L既袋
得30同70-90
硬係爭啲

45-50L裝8成野最fit

我出得羽絨就去-20再低嘅地方

U 記應該頂唔到！

行到識計幾耐行到去個景點

上次去西伯利亞冇買行李，細喼加個袋仔上機

淨洗底衫 同底褲

內邊夠暖 有防風就夠頂，對鞋番黎就扔左佢，勁污糟

個分別咪就係唔洗拎個gip
同你問 紙底褲 vs 屋企底褲旅行 有咩分別

自己住開hostel,呢幾年梅花間竹自己單拖同跟過港女去港式旅行
前者就因人而異啦，不過後生個陣住hostel真係會識到女
後者本人覺得真係垃撚圾港女去旅行真係得吃飲shop同自拍，哂錢哂時間

自己去嘅話啲妞又炸型。

延伸

有明顯分別咩??

.

獨撚就算唔同人吹水，都可以聽下人吹水

去完旅行返嚟發覺瘦咗
因為行得比平時多

我十二月、一月去首爾
都係7kg, 因為大褸著上身，內衣著保暖內衣

backpack 唔shopping囉

去日本搭uo唔加行李淨係揹個平時用既backpack去 幾年前試過1次返唔到轉頭 過關又快 搭車又方便 當然如果目的係shopping咁一定有個喼就最好 但我多數帶個handcarry袋去買幾包零食當手信就算 諗緊買唔買個大少少既 35L左右既袋 handcarry都慳返

無行李跟身係好爽，機場唔洗等行李，轉酒店又唔洗帶住件行李
不過買野限制好大，係日本見住堆零食手信又買唔到

而家日本d零食大部分香港都有得買 我都買少少做手信就係

係咁依買少少啱啦
去旅行都唔係為買手信

me 慣咗揹住13kg backpack 去旅行
基本上而家揹返7-8 覺得好撚輕鬆

我覺得backpack真係有種唔同嘅感覺
尤其是如果你有conversational level, 住個hostel再加揹backpack
成件事好match
超易搵到fd一齊行

又唔洗秤行李 落機方便快捷
通常會入邊加多個小背囊 出去玩就揹小背囊 backpack放hostel鎖
好安全

btw....
好想去中南美洲、非洲戈啲國家啊

最on9 有d hostel有洗衣機 冇乾衣機

冇計 好多連洗衣機都冇 唯有只洗底褲 懢啲著

手洗

本身無話邊個好D，兩樣本來就係本質唔一樣既行為

backpack旅行係將旅程最大化既哲學
適合貪心周圍都想去既人，尤其自己一個人去
另想補充，就算窮遊都唔代表唔會搭的士
因為時間就係金錢，好多地方無的士幫助係practically去唔到
睇下果個地方對你既價值有幾多

相反
都唔少人一抽二袋大行李又想去呢到又想去果度
又一家大細N個人，又要爆買，又唔想跟團
完全忽視左搬行李既麻煩等等各方面既constraint

其實個BACKPACK個定義係點
我只係揹個75L背囊+隨身背囊去旅行, 但坐商務位又住酒店又會搭的士, 咁算唔算BACKPACK

其實實際上又好似係無關係

頭3樣都ok
尾個2樣 不如唔好去

各有各好, 自己enjoy 咪得囉

但係好唔鐘意某部份自稱backpacker 嘅人自以為高人一等，否定其他旅行方式，認為非苦行憎嘅style 就係cheap

去日本買咩手信丫
大部分人都分唔到係咪真係響日本買
真係隨緣就算

?

是撚但去donki買黎應付下咪算囉，你個旅行重點都唔係食玩買
我會講明冇買行李quota所以帶唔到手信返黎

我去左3個月歐洲仲要冬天都係帶喼
男朋友就backpack

帶喼好煩 唔係周圍嘅路都碌得順
上上落落又要搬 遇着車佬真係推死你
落雨個喼又拖到污糟晒
但一定塞得多野啲

Backpack一定係方便啲同型啲
但相對放得小野啲
同埋搵底嘅野要每次將啲野搬晒出黎先
啲衫好易巢

好多鬼佬都係backpack!!

backpack基本上係方便勁多
差就差在有時要行少少就麻煩

嘩，係喎，你真係好撚型呀
我係女嘅話，一聽你話係backpacker即刻濕哂

backpack: dorm 公共交通 唔帶suitcase 唔book定 兩三日後既住宿 無回程機票(而家好多時唔比 要專登買來回放棄回程) land border 洗衫

普通旅行： 請假 出發前book定所有住宿 來回機票 planning 針對係 飲食住宿口腔購物

有幾撚型呀
咁都好拎黎打飛機

你拎住個喼去旅行咁得意
的以為得支那人先會一路行一路拖喼
一般唔係放左去酒店/車站先既咩
不過我冇去過歐美唔可唔可以咁做

好多錯字 自

我自己未做過backpacker
不過去5日旅行果d都試過剩係帶背囊上機
都有d想試下backpacker既方式

如果真係要去兩三個禮拜既話
係咪都剩係帶一兩套衫著一套咁兩三套輪換
一頂冷帽帶十幾日
底衫褲襪咁都兩三套著十幾日？
如果旅行要花好多時間洗底衫褲真係好影響體驗

我之前試過用35L背囊真係放到好少衫
由其冬天放埋d保暖衣物+兩套衫褲都已經打爆個背囊
都未計d褸要著定上身/拎住

花時間洗衫？你唔講我以為你坐係河邊用手洗

我當用機洗一個鐘乾一個鐘
一個旅行要洗4 5次真係好煩
由其當日頭行到個人好累都仲要等洗完衫先有得瞓

Backpack過歐洲半年
訓機場 搭通宵巴士
係hostel識人 一齊落pub飲酒
食飯求其搵間餐廳搞掂 唔駛出名既
有時麵包 pizza 加支啤酒 又一餐

好懷念

做乜去得咁辛苦
香港生活仲未夠慘咩

去萬寧買嗰啲即棄底褲咪得

係咁㗎啦你估住大酒店有人專門服侍你

Backpack = 普通旅行

春雞

兩樣嘢冇必然關係
你揹背囊都係可以叫普通旅行
同樣地
你拖喼都可以係苦行

Backpack唔坐得飛機
只準備坐車坐船
樓豬諗清楚呀

第5點有啲語帶雙關嘅感覺

你老咪死窮閪話自己有型
大把有錢仔日日歐遊住靚酒店 你收番埋啦

又幾有意思 應該backpack過先有張list上嘅共鳴

係呀

無錢就咪撚學人去旅行啦屌